【召集和理非】奉蘆葦聰喻善用投訴機制

唔好意思阻大家賽後檢討嘅時間

上星期六烈士頭七我夢見自己去金鐘道鞠躬嘅時候，明明事先運輸署件人多驚有危險，所以發咗交通通告話會 1930 時開始封路，好讓各位巴絲靜靜地同烈士講聲告別

但係我就遲咗入睡，開始發夢嘅時候都差唔多八點啦，要等第二輪三鞠躬時段，就嚟夠鐘嘅時候發覺條路耐唔耐就有 DC9 衝入，又有貨車駛過裝緊香嘅巴絲，好撚危險

最後又要發揮義士馬路散步技術，行出去攞位先有得鞠躬，辛苦過飲茶，有車又要幾次摩西分紅海

於是問題就嚟啦，運輸署出咗通告話封路，所以巴士、電車已經識自己唔駛入嚟，但條路實際上無封嘅唯一解釋係警犬無到場做野，即係出咗糧又吞 port，所謂狡兔有三窟，查番港島區交通部個壇係喺筲箕灣道

咁即係唔關義士塞狗屋事，亦唔係因為 999 call 太多要警察開路，因為老實講，如果性命垂危嘅 call 係要消防介入聽咗佢，佢地會自己調派白車火燭車到場，你警察最多都係支援幫手趕啲圍觀嘅人走，唔好俾記者入火場之類

而且交通警本身騎鐵馬，可以靈活調配，就算港島無人手都無籍口違背政府嘅意思，當啲官嘅封路安排無到，要玩不合作玩動未留番俾連登巴絲攞，啱唔啱先 ? 唔好應該民意呀

既然奶媽好、署長好叫我地有唔滿意應該投訴嘅，咁各位巴絲不妨同番主動要求封路，但慘遭警犬怠工放飛機嘅運輸署講番兩句：

致 運輸處處長陳美寶太平紳士：本人於 6 月 21 日得悉 貴署曾發出《運輸處公告》，指為配合公眾活動，當局將於 2019 年 6 月 21 日 下午 7 時 30 分起，直至人群散去及道路重新開放為止，實施多項交通運輸安排，當中包括巴士改道、暫停使用巴士總站及巴士站、暫停電車服務，並會由警察在受影響範圍，拖走違例停泊的車輛。雖然各公共交通營辦常已遵照 貴署的安排，暫停巴士、電車服務，惟當日警方卻未有依從 貴署的指示，將金鐘道封閉。導致公眾活動人士於路面的汽車出現人車爭路的情況，險象橫生。而駕車人士亦要不時將車速收慢至時速只有十多公里，方可於人群中前行，就此本人希望 貴署與警察一同交代：１）警察港島區交通部位於筲箕灣，調度能力與當年警察總部通道遭堵塞的情況無關，為何未有政府人員執行封路安排 ?２）若封路安排未能執行的話，署方與警方將如何確保道路使用者的安全 ?３）署方是否有機制跟進警方執行封路安排的落實情況。如有，為何未有政府人員依時封閉金鐘道 ? 如沒有，署方的緊急事故協調中心會否因為交通流向超出預期範圍，而立即投入服務啟動，以調節附近交通燈時間等，讓車流可按原有模式行駛 ? 敬覆市民 ＿＿＿ 先生 / 小姐

有渣車嘅巴絲可以講無犬按運輸處 order 封路會幾撚危險，字眼自由加減，寫完自己個大名要 send 去 tdenq@td.gov.hk 同 ssp-t-hki@police.gov.hk 俾 TD 同警察分別跟足每一個 case，交代吓究竟果日邊個失職，等佢狗咬狗增加管治成本

記得搵個真係你會睇嘅 e-mail，因為咁樣佢先一定要查完再覆番你

自隊

又係你吖sit down

推推

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

推

推！

推！！

推！
推到上熱門

推！！！！

推！！！！
大家一定要投訴！！！！！

調度能力與當時警察總部通道遭堵塞的情況無關

蘆葦蔥

推，嗰日路祭真係險象環生！

幫推

推！！！！！